<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="14"><page Index="1"><![CDATA[Perilaku Konsumen – Kelas X Semester 2]]></page><page Index="2"><![CDATA[Perilaku Konsumen – Kelas X Semester 2]]></page><page Index="3"><![CDATA[Kata Pengantar
                                               KATA PENGANTAR




                       Puji syukur kami panjatkan ke hadirat Tuhan Yang Maha Esa atas
               karunia-Nya  sehingga  Basic  Marketing  Book  pada  elemen  Perilaku
               Konsumen ini dapat terselesaikan dengan baik.


                       Basic Marketing Book Elemen Perilaku Konsumen ini disusun sesuai
               Kurikulum  Merdeka  yang  disempurnakan  dengan  tujuan  memberikan
               wawasan  peserta  didik  secara  langsung  dalam  pembelajaran  berbasis

               kegiatan.  Pembuatan  Basic  Marketing  Book  ini  diharapkan  dapat
               membentuk peserta didik dalam menyajikan gagasan, pengetahuan konkret
               maupun abstrak, berlatih menyelesaikan permasalahan nyata, serta berfikir

               kritis, kreatif, dan inovatif.

                       Perilaku Konsumen adalah materi yang menjelaskan tentang faktor-
               faktor yang mempengaruhi perilaku konsumen dalam keputusan pembelian

               barang dan jasa, mengidentifikasi sinyal-sinyal calon pelanggan agar dapat
               mewujudkan  kepuasan  pelanggan,serta  mampu  menentukan  bahasa
               pemasaran yang tepat agar pelanggan tertarik dan puas membeli barang dan

               jasa yang dipasarkan.

                       Penulis  berharap  kritik  dan  saran  yang  bersifat  membangun  dari
               semua  pihak  yang  membaca  dan  menggunakan  modul  ini  untuk  bahan

               pemebelajaran. Semoga modul ini dapat bermanfaat bagi semua pihak.

                       Selamat belajar, terimakasih….






                                                                              Malang, Oktober 2023






                                                                                                 Penulis












                                          Perilaku Konsumen – Kelas X Semester 2]]></page><page Index="4"><![CDATA[Peta Kedudukan Modul

























































































                                          Perilaku Konsumen – Kelas X Semester 2]]></page><page Index="5"><![CDATA[Perilaku Konsumen – Kelas X Semester 2]]></page><page Index="6"><![CDATA[Daftar Isi





               KATA PENGANTAR ......................................................................................... ii


               DAFTAR ISI .................................................................................................... iii



               PETA KEDUDUKAN MODUL ............................................................................ v


               PENDAHULUAN ............................................................................................. vi


                   A. Deskripsi ............................................................................................. vii


                   B.  Petunjuk Penggunaan Modul .............................................................. vii

                   C.  Capaian Pembelajaran ........................................................................ viii


                   D. Tujuan Pembelajaran .......................................................................... viii


               MATERI PEMBELAJARAN ................................................................................ 1















                       Evaluasi                       Glosarium                   Daftar Rujukan





                                          Perilaku Konsumen – Kelas X Semester 2]]></page><page Index="7"><![CDATA[PENDAHULUAN

































































                                          Perilaku Konsumen – Kelas X Semester 2]]></page><page Index="8"><![CDATA[A. Deskripsi



                         Lingkup  pembelajaran  meliputi  pemahaman  tentang  Perilaku
                konsumen dalam pembelian barang dan jasa, serta mengenali sinyal-sinyal

                calon  pelanggan  agar  dapat  menyusun  rencana  yang  dilakukan  untuk

                mengomunikasikan  produk  dan  merek  mereka.  Pada  elemen  ini,

                pendekatan pembelajaran lebih menekankan pada cara belajar peserta didik

                aktif yang mengembangkan keterampilan proses, yaitu dengan melibatkan

                keterampilan-keterampilan kognitif atau intelektual, manual, dan sosial.






                   B. Petunjuk Penggunaan




                   . Sebelum mempelajari e-modul ini, perhatikan dan ikuti tata cara serta

                petunjuk mempelajarinya.

                   1.  Penggunaan Bagi Siswa

                         •  Pelajari  petunjuk  yang  disediakan  dalam  e-modul  ini  dengan
                           cermat dan teliti.

                         •  Bacalah  dengan  cermat  deskripsi  singkat  serta  tujuan
                           pembelajaran mengenai e-modul.
                         •  Pahami setiap materi yang disediakan dengan cermat dan teliti.

                         •  Perhatikan  gambar  dan  video  yang  disediakan  guna  membantu
                           dalam pemahaman materi


                         •  Kerjakan soal pada menu evaluasi
                   2.  Penggunaan Bagi Guru

                         a.  Pahami petunjuk penggunaan e-modul ini

                         b.  Pahami istilah-istilah yang terdapat pada glosarium
                         c.  Pahami tujuan dari setiap pembelajaran








                                          Perilaku Konsumen – Kelas X Semester 2]]></page><page Index="9"><![CDATA[C. Capaian Pembelajaran


                          Pada akhir fase E peserta didik mampu menjelaskan tentang faktor-

                 faktor  yang  mempengaruhi  perilaku  konsumen  dalam  keputusan

                 pembelian  barang  dan  jasa,  mengidentifikasi  sinyal-sinyal  calon

                 pelanggan  agar  dapat  mewujudkan  kepuasan  pelanggan,serta  mampu

                 menentukan  bahasa  pemasaran  yang  tepat  agar  pelanggan  tertarik  dan

                 puas membeli barang dan jasa yang dipasarkan.





                   D. Tujuan Pembelajaran


                 Setelah mempelajari modul ini, peserta didik diharapkan dapat:


                 1.  Siswa dapat menjelaskan teori perilaku konsumen

                 2.  Siswa dapat mengidentifikasi sinyal-sinyal calon pelanggan
                  3.  Siswa  dapat  menyusun  rencana  yang  bisa  dilakukan  untuk

                     mengkomunikasikan produk dan merek.































                                          Perilaku Konsumen – Kelas X Semester 2]]></page><page Index="10"><![CDATA[MATERI PEMBELAJARAN












































                                          Perilaku Konsumen – Kelas X Semester 2]]></page><page Index="11"><![CDATA[MATERI PEMBELAJARAN

                                           PERILAKU KONSUMEN






                   A. Perilaku Konsumen



                       Perilaku Konsumen merupakan sebuah proses yang berkaitan dengan
               proses pembelian. Pada proses pembelian ini, konsumen akan melakukan

               pencarian, penelitia, dan pengevaluasian pada produk maupun jasa yang
               akan dibeli. Memahami perilaku konsumen merupakan salah satu strategi
               bisnis yang dapat diterapkan dalam sebuah bisnis barang maupun jasa.





















                                            Gambar 1. Perilaku Konsumen
                                             (Sumber: https://cpssoft.com)




                 1.  Pengertian Perilaku Konsumen


                       Perilaku Konsumen adalah ilmu yang mempelajari perilaku individu
               atau  organisasi  terhadap  sebuah  produk.  Ilmu  ini  bertujuan  memahami
               motivasi konsumen dalam mengambil keputusan terhadap produk tersebut.
               perilaku  konsumen  dalam  memilih  dan  memutuskan  beberapa  alternatif

               produk atau jasa untuk dibeli dan dimiliki.

                       Konsumen yang dimaksud disini dapat berupa konsumen individu dan
               konsumen kelompok atau organisasi. Konsumen individu adalah seseorang







                                          Perilaku Konsumen – Kelas X Semester 2]]></page><page Index="12"><![CDATA[pembeli produk barang atau jasa untuk digunakan sendiri atau digunakan
               anggota keluarga lain.



                 2.  Jenis Perilaku Konsumen


                       Konsumen  merupakan  pelaku  ekonomi  yang  melakukan  kegiatan

               konsumsi. Konsumen membeli atau menggunakan suatu produk baik barang
               maupun jasa. Adapun jenis perilaku konsumen sebagai berikut:

               a.  Perilaku Konsumen Rasional

               b.  Perilaku Konsumen Irasional































































                                          Perilaku Konsumen – Kelas X Semester 2]]></page><page Index="13"><![CDATA[Perilaku Konsumen – Kelas X Semester 2]]></page><page Index="14"><![CDATA[Perilaku Konsumen – Kelas X Semester 2]]></page></pages></Search>